<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss xmlns:ns0="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>قناة أبي جعفر عبدالله الخليفي</title><link>https://t.me/s/alkulife</link><description>آخر 2 منشورات من قناة أبي جعفر عبدالله الخليفي</description><item><link>https://t.me/alkulife/14297</link><ns0:encoded>هذا الأثر انتشر انتشاراً عظيماً في مواقع التواصل، وقد نشره عدد من مشاهير الدعاة.
وكما ترى هو هنا معزو لـ«سير أعلام النبلاء»، ولو عدت إلى ترجمة الربيع في السير فلن تجد الأثر.
ولو بحثت في عموم الكتب لن تجد له أثراً.
وقد كانت لي تجربة في جمع آثار الربيع بن خثيم، نشرتها في موقعي بعنوان «الصحيح المسند من آثار الربيع بن خثيم».
ومِن أجمع الكتب المعاصرة في هذا النوع من الآثار: كتاب أحمد الطيار «حياة السلف بين القول والعمل».
وقد راجعته ولم أجد الأثر، وسألت مجموعة من طلاب العلم إن كانوا وجدوا له أثراً، فكان الجواب بالنفي، فطابق بحثهم بحثي.
فإن قيل: ألسنا نتسامح مع الضعيف في الآثار خصوصاً وأنها رقائق؟
فيقال: هذا بشرط وجودها لا أن تكون شيئاً مخترعاً من الأساس.</ns0:encoded><enclosure url="https://cdn4.telesco.pe/file/FsI5rg3xHgVM3l380WaNDJ7__gKLaMmYKOJHO4WyRVfuO_MzPJ04sG2xErf6fo-DFwqW4wlo_tTawWLmfAJ463D3EFlh_rbXB8DoviQbg_ZXvXKl0_qC_Va-hKG7QfyGdBAYb2cyD4PlJ5a_oq18R6dV0-3EjqIUF4cJpngmnSuiVGsZxlYIkg0-UItjucmEGrn3oTcTmy-GgrKBPU1OHvXgVv85_N_8Er7rCTYAy5q4QxSqvAk1ZiuMpcx-utLJIECOxdZFrwa_1nqalFqTIZM0ygtUpR5rF3ByYcrahRlty_Qip0bx12jCIEW6ZbLg540qewCVbOlJblqd2JBHHQ.jpg" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><link>https://t.me/alkulife/14293</link><ns0:encoded>موضوع الترحم على غير المسلمين صار عادة عند من لا دين عنده.
يظن الجنة والنار بالأهواء الشخصية، لا بالإيمان والعمل الصالح.
النبي ﷺ نزل عليه قوله تعالى: {لئن أشركت ليحبطن عملك} [الزمر ٦٥].
وصح في الحديث أن الكافر يأكل بحسناته في الدنيا.
وهذا القاضي كان كاثوليكي المذهب، ولما اشتد مرضه طلب الدعاء من إخوانه النصارى، وقال: أنا مؤمن بشدة بقوة الدعاء.
ولما ابنه أبَّنه أرجع طول عمره بعد إصابته بسرطان البنكرياس للدعم الشعبي ودعاء المؤمنين.
وما من دين إلا وأهله يعتقدون النجاة لهم دون غيرهم، وإلا ما فائدة هذا الدين؟
وقد استخدمت مجموعة من الكنائس الكاثوليكية شهرته للتبشير، مستغلين ما حصل معه في آخر عمره حين طلب الدعاء وقال ما معناه: أنا موقن أن الله معنا.
فالكاثوليكي يبشِّر والمنتسب للإسلام ينسلخ.
والناس عندهم إشكال في فهم الرحمة، فهي عندهم توافق اللين دائماً، وليس كذلك، فهناك رحمة بمنزلة الأدوية المرة.
قال تعالى: {ولكم في القصاص حياة} والحياة رحمة.
فالشدة على أهل الإجرام رحمة بالضحايا.
وإذا كنت أعجبتك رحمة قاضٍ في الأرض، فتذكَّر الآخرة، حيث يستتم العدل عند أرحم الراحمين، وعظيم إجرام الكفار الذين يُقنِّطون أهل الإيمان من هذا الباب.</ns0:encoded><enclosure url="https://cdn4.telesco.pe/file/dXF8qwzhpAfPLznm8XNR5Yusud-TIbtRvfzdhVIcClC1BEq07hn19dMcklSjRfofZvYx3igCIwkr3-dV1hhOX-Yftz_OFPrb9PjDkXJgcsOnxkJga0NrohHUez3SuHX0OGOvH07e5uNOs43fzsn5xCMga1vEeI1ekU4_R7xHu8LLZC0PK8vdDLbmG2aywRmUyAPa01pVPpfRepMjZOkbUsnljWGHIHT-qXvfNc7CGesXeaDcSU6sVpZMq-f4r2psWSIvufuJsYwE3aT2aSvaCUJcp20ZQUZJWRRiC8X8NaYsPssfuszLEMXwflplAV7hF-G_sCQ0eO7W7eyJVDQJIA.jpg" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>